何君堯：日本侵華由美國精心策劃

港人喜愛到日本旅行，對日本文化頗為認識，明治維新、甲午戰爭、日俄戰爭等日本近代史，更是昔日高級程度會考歷史科的必答題，相信不少人都耳熟能詳。

不過，一向語不驚人誓不休的立法會議員何君堯，對日本歷史或有嶄新的獨特見解。他今早在facebook貼出署名「魯鑿」的文章，指日本在19世紀美國炮艦政策脅迫下，已成為「淪陷國」，其後的甲午戰爭，乃至30年代日本侵華，都是由美國策劃，就算日本偷襲美國珍珠港，也是美國政府背後安排，目的是有藉口介入二次大戰，「揼兩粒little boys 去廣島長崎去痛撃日本仔，那實情是宰狗行動……」

何君堯在facebook貼出署名「「魯鑿」（與「老作」同音）的文章，指「（日本）有一些黑色核心部分的歷史是他們不知的……」，質疑明治天皇登基時只有16歲，不可能想到「明治維新」，又指美國在19世紀脅迫日本開放港口貿易後，已控制日本，「美國又怎會撞開了人家國門後，又揚長而去？又或者在那卅多年期間，形同沒有到過日本，完全透明，好像不存在，任又日本仔自己發展起來，還可以在1894打贏中國三萬人的北洋艦隊，取下台灣和朝鮮，之後美國佬又可以忍得住唔去抽水呢？難道大家不覺得那全都是不合邏輯的嗎？」

文章又提及荷里活電影《最後武士》（The Last Samurai）中，湯·告魯斯（Tom Cruise）飾演的美國軍官，「若果那運動沒有美國元素，好像在Last Samurai電影中的 Tom Cruise 類似物體去一手包辦的話，日本根本就不可以由一個完全封閉、無資源、無科技、無人才，當時只有”武士做”精神主導的國家，在短短廿六年內搖身一變成為東方新列強，還打贏了甲午戰爭！」

文章認為，美國是利用日本對付歐洲以至亞洲國家，「整個過程如果沒有美國佬在背後的精心策劃，以及給予大量的技術、人才和支援，日本是沒可能在中國大陸上進行拔旗行動，美國策劃這一招『借刀殺人』，驅使日本仔去砌俄國、佔東北、設立偽滿州、插她的英國大佬、𡁻法國佬大餐，殺入東南亞至緬甸到印度邊皮，只可惜未有攞到神油，否則完全控制了亞洲、東南亞以及印度了！」

該文甚至認為，日本偷襲珍珠港，也是美國在背後指使：「十居其九，偷襲珍珠港是美國佬安排的苦肉計。從中立改變成參戰，美國需要一個理由，一個好有仁義道德的理由 ，讓全世人心悅誠服的grand entrance 的理由，五體投地去迎接Captain America 進場，歡呼她去收拾二次大戰的殘局，揼兩粒little boys 去廣島長崎去痛撃日本仔，那實情是宰狗行動，而日本仔由始至終都是Captain America的一條狗，正所謂狡兔死走狗烹！」

文章的結論是：「因此，縱觀當下美國的種種惡劣行為，美國不一定是美的！」

文章下款寫着「魯鑿」（與「老作」同音），且留下註腳：「上述內容純粹是歷史橋段的小說故事而已，並沒有任何學述性的基礎，但是依據基本法言論自由的原則下自由創作，絕不含任何惡意詆毁成份！」

世事都給你看透了

勁喎, 完全唔用史料去評論歷史

佢痴Q咗線呀.jpg

又要威又要戴頭盔，佢究竟知唔知醜？

寫到明魯鑿都信

魯鑿

曲到圓都信

煽動種族仇恨,
send 去平機會,美帝及日本領事館

將篇野翻譯去侵侵到

香港philip k dick
the man in the high castle

仲唔係極端民族主義

搧動仇恨

High大咗嘅Castle Peak？

習大帝就嚟見安倍晉三，我覺得日本人應該見識下依篇文章！

耶穌出賣猶大係神既安排

創作力量同幻想會嚇你一跳

貼去美國領事館同所有美國退伍軍人組織， 比大家見識下何生

執葉咁抽，即係直屌毛神漏多謝左美帝幾十年？？？？

當年死咗既美國軍人都彈返起身。

歷史又唔識
法律又烏下烏下
開口埋口都係啲冇營養既話
學下某啲建制狗唔出聲悶聲發大財咪好囉

刁大請人可唔可以請個似樣小小

全支那都係垃圾，冇個似樣

實屬正常啦 條友market就係冇腦中老年藍絲

之前律師資格被質疑、殺無赦論、漏伸報利益 ....

學支共話齋，呢d叫添煩添亂。

好心刁大請人之前，測智商先啦。講野唔經大腦都請

睇張相都知佢精心策劃如何侵犯架妹

光明會

我相信清兵入關都係美國響背後搞鬼

「指日本在19世紀美國炮艦政策脅迫下，已成為「淪陷國」」

呢句說話同樣可以應用於同一時期嘅清末，鴉片戰爭後嘅中國夠係不斷比列強炮艦政策脅迫啦，而「淪陷國」呢個用詞根本亂講 日本有冇比列強以租地方式瓜分咗大半個國土呀 ，有冇比八國聯軍打過呀，呀，差啲唔記得咗添 日本都係八國聯軍嘅一份子啊！咩都唔識喺度亂講奶共，死何君堯生痔瘡生死你啦！清末比起同時期嘅日本更加似淪陷國啦！

奶共痔瘡堯死全家

何君堯真係垃圾狗屎都不如

即係全靠美帝玉成支那五族大統啦！！！！

當時中共受蘇聯控制就真啦

我有理由懷疑靖康之難都係美國精心策劃

屌你不如話人類誕生係外星人精心策劃

零史料
空口講白話
佢有無讀過書

挑 child登仔一早就提出 日本七七事變係共產黨策劃啦

不如直接話共產黨喜迎日本侵華
有哂歷史證明
國共因忘此得勢

陳圓圓係美國cia fbi特工

little boy 得一粒得掟兩粒

唉有父幹真係好, 狗屎垃圾都可以做到律師

孔子已經係鬼佬嚟㗎啦
有英文名叫johnny吖嘛

東北係清朝俾俄佬霸咗唔還
清朝揾日本仔幫手
日本出兵，清朝賣情報俾日本
結果日本死咗十萬人，勞民傷財，幫清朝攞番三個省
清朝俾日本幾番幾個城同啲鐵路建造權，開採權咁大把
之後幾十年，日本年年接收中國留學生去日本讀書
所有咩梁啟超之類推動中國現代化既知識分子
同推翻滿清既軍佬
好多都係日本既留學生

之後清朝對日本喺東三省既權益同承諾不停走數
因為東三省係用日本軍人既性命換番黎
哩樣走數一定反面
結果日本温和派收皮，極右軍佬上台
之後

Btw

聽倒佢個名都想嘔

其實一句到尾，支那呢200年直至今日共狗，一切所謂"外侮""欺凌逼害"到尾都係自己先撩者賤！！！！

由清朝到共朝改革開放，
成個現代化進程都係由日本輸出俾中國

有冇人幫下佢手翻譯返英日版比美國同日本睇